\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\documentclass[a4paper,12pt,
headsepline,           % Linie zw. Kopfzeile und Text
oneside,               % einseitig
pointlessnumbers,      % keine Punkte nach den letzten Ziffern in Überschriften
bibtotoc,              % LV im IV
%DIV=15,               % Satzspiegel auf 15er Raster, schmalere Ränder   
BCOR15mm               % Bindekorrektur
%,draft
]{scrbook}
\KOMAoptions{DIV=last} % Neuberechnung Satzspiegel nach Laden von Paket helvet

\pagestyle{headings}
\usepackage{blindtext}

% für Texte in deutscher Sprache
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}

% Helvetica als Standard-Dokumentschrift
\usepackage[scaled]{helvet}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} 

\usepackage{graphicx}

% Literaturverzeichnis mit BibLKaTeX
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage[backend=bibtex8]{biblatex}
\bibliography{bibliography}

% Für Tabellen mit fester Gesamtbreite und variabler Spaltenbreite
\usepackage{tabularx} 

% Besondere Schriftauszeichnungen
\usepackage{url}              % \url{http://...} in Schreibmaschinenschrift
\usepackage{color}            % zum Setzen farbigen Textes

\usepackage{amssymb, amsmath} % Pakete für Mathe-Umgebungen und -Symbole
\newcommand{\hhlline}[3]{\draw (#1-#2-1.south west) -- (#1-#2-#3.south east);}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% My adjustments
\usepackage{amsthm}
\usepackage{verbatim}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{example}{Example}%[section]
\usepackage{contour}
\usepackage{ulem}
\renewcommand{\ULdepth}{1.8pt}
\contourlength{0.8pt}
\newcommand{\uu}[1]{%
	\uline{\phantom{#1}}%
	\llap{\contour{white}{#1}}%
}
\usepackage{soul}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,positioning,decorations.pathreplacing,decorations.pathmorphing}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\definecolor{applegreen}{rgb}{0.55, 0.71, 0.0}
\newcommand{\hot}{\color{red}\colorbox{yellow}}
\newcommand{\todo}{\color{black}\colorbox{applegreen}}
\usepackage{svg}
% \usepackage{caption}
\definecolor{aurometalsaurus}{rgb}{0.43, 0.5, 0.5}
\definecolor{battleshipgrey}{rgb}{0.52, 0.52, 0.51}
\definecolor{grauNeu}{rgb}{0.25,0.25,0.25}
\algrenewcommand{\alglinenumber}[1]{\color{grauNeu}\footnotesize#1:}
\usepackage{caption}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{setspace}         % Paket für div. Abstände, z.B. ZA
%\onehalfspacing              % nur dann, wenn gefordert; ist sehr groß!!
\setlength{\parindent}{0pt}   % kein linker Einzug der ersten Absatzzeile
\setlength{\parskip}{1.4ex plus 0.35ex minus 0.3ex} % Absatzabstand, leicht variabel

% Tiefe, bis zu der Überschriften in das Inhaltsverzeichnis kommen
\setcounter{tocdepth}{3}      % ist Standard

% Beispiele für Quellcode
\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
  showstringspaces=false,
  frame=single,
  numbers=left,
  basicstyle=\ttfamily,
  numberstyle=\tiny}

% hier Namen etc. einsetzen
\newcommand{\fullname}{Kevin Jedelhauser}
\newcommand{\email}{kevin.jedelhauser@uni-ulm.de}
\newcommand{\titel}{Construction of suffix arrays for string collections}
\newcommand{\jahr}{2020}
\newcommand{\matnr}{958674}
\newcommand{\gutachterA}{Prof.\,Dr.\,Enno Ohlebusch} % TODO Gutachter
%\newcommand{\gutachterB}{Prof.\,Dr.\,Un Leserlich}
\newcommand{\betreuer}{Thomas Büchler}% TODO Betreuer

% hier die Fakultät auswählen
%\newcommand{\fakultaet}{---  Im Quellcode anpassen nicht vergessen! ---}
\newcommand{\fakultaet}{Ingenieurwissenschaften, Informatik und\\Psychologie}
%\newcommand{\fakultaet}{Mathematik und\\Wirtschafts-\\wissenschaften}
%\newcommand{\fakultaet}{Medizin}
%\newcommand{\fakultaet}{Naturwissenschaften}

% hier das Institut einsetzen
%\newcommand{\institut}{--- Institut im Quellcode anpassen nicht vergessen! ---}
\newcommand{\institut}{Institut für Theoretische Informatik}

% Informationen, die LaTeX in die PDF-Datei schreibt
\pdfinfo{
  /Author (\fullname)
  /Title (\titel)
  /Producer     (pdfeTex 3.14159-1.30.6-2.2)
  /Keywords ()
}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
pdftitle=\titel,
pdfauthor=\fullname,
pdfsubject={Diplomarbeit},
pdfproducer={pdfeTex 3.14159-1.30.6-2.2},
colorlinks=false,
pdfborder=0 0 0	% keine Box um die Links!
}

% Trennungsregeln
\hyphenation{Sil-ben-trenn-ung}

\begin{document}
\frontmatter

% Titelseite
\thispagestyle{empty}
\begin{addmargin*}[4mm]{-10mm}

\includegraphics[height=1.8cm]{images/unilogo_bild}
\hfill
\includegraphics[height=1.8cm]{images/unilogo_wort}\\[1em]

{\footnotesize
%{\bfseries Universität Ulm} \textbar ~89069 Ulm \textbar ~Germany
\hspace*{115mm}\parbox[t]{35mm}{\bfseries Fakultät für\\
\fakultaet\\
\mdseries \institut}\\[2cm]

\parbox{140mm}{\bfseries \LARGE \titel}\\[2.5em]
{\footnotesize Abschlussarbeit an der Universität Ulm}\\[3em]

{\footnotesize \bfseries Vorgelegt von:}\\
{\footnotesize \fullname\\ \email}\\ \matnr\\[2em]
{\footnotesize \bfseries Gutachter:}\\                     
{\footnotesize \gutachterA\\ }\\[2em] % \gutachterB
{\footnotesize \bfseries Betreuer:}\\ 
{\footnotesize \betreuer}\\\\
{\footnotesize \jahr}
}
\end{addmargin*}


% Impressum
\clearpage
\thispagestyle{empty}
{ \small
  \flushleft
  Fassung \today \\\vfill
  \copyright~\jahr~\fullname\\[0.5em]
% Wenn Sie Ihre Arbeit unter einer freien Lizenz bereitstellen möchten, können Sie die nächste Zeile in Ihren Code aufnehmen. Bitte beachten Sie, dass Sie hierfür an allen Inhalten, inklusive enthaltener Abbildungen, die notwendigen Rechte benötigen! Beim Veröffentlichungsexemplar Ihrer Dissertation achten Sie bitte darauf, dass der Lizenztext nicht den Angaben in den Metadaten der genutzten Publikationsplattform widerspricht. Nähere Information zu den Creative Commons Lizenzen erhalten Sie hier: https://creativecommons.org/licenses/
%This work is licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0) License. To view a copy of this license, visit \href{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/}{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/} or send a letter to Creative Commons, 543 Howard Street, 5th Floor, San Francisco, California, 94105, USA. \\
%  Satz: PDF-\LaTeXe
}

% ab hier Zeilenabstand etwas größer 
\setstretch{1.2}

\tableofcontents

\mainmatter
\input{chapters/introduction}
\input{chapters/preliminaries}
\input{chapters/SAIS}
\input{chapters/multipleSAIS}
\input{chapters/complexity}
\input{chapters/conclusion}
% hier weitere Kapitel einbinden

% \appendix
% hier Anhänge einbinden
%\input{chapters/sources}

\normalem % Damit das mit dem Zeilenumbruch klappt
\backmatter
\nocite{book}
\nocite{original}
\nocite{originalExt}
\nocite{adjusted}
\nocite{schoening}

\printbibliography

\clearpage
\thispagestyle{empty}

Name: \fullname \hfill Matrikelnummer: \matnr \vspace{2cm}

\minisec{Erklärung}

Ich erkläre, dass ich die Arbeit selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe.\vspace{2cm}

Ulm, den 03.08.2020
\hfill\includegraphics[scale=0.5]{images/unterschrift.png}

\hspace{10cm} {\footnotesize \fullname}
\end{document}
